哪來的？緬甸民眾上街抗議 撿到「簡體中文」催淚彈

緬甸民眾在推特指出，在仰光三橋區撿到的1枚催淚彈上頭竟然有簡體中文。（圖取自Twitter）
2021/03/03 06:27

首次上稿 3/2 23:09
更新時間 3/3 06:27

〔即時新聞／綜合報導〕緬甸軍方上月發動政變，逮捕緬甸實質領袖翁山蘇姬，引爆當密民眾大規模上街抗議，許多緬甸民眾開始在網路上發文，他們撿到的1枚催淚彈外部的說明字跡未被高溫熔化，竟然驚見簡體中文。

綜合外媒報導，軍方在2月1日發動的政變逆轉了緬甸多年來緩慢推進的民主進度，軍政府指控75歲的翁山蘇姬遭控3項罪名，軍方先聲稱在她家中搜出非法持有的無線電對講機，違反國家進出口法；第2條罪名是稱她在疫情期間違反國家天然災害管理法；第3條罪名則是指控她違反緬甸殖民時期的刑法，當時明令禁止「公布可能『引發恐懼或驚慌』、擾亂『大眾安寧』訊息」，預計下一場庭訊日期在3月15日。

緬甸仰光出現的大規模抗議活動並未止息，軍方鎮壓手段也更加血腥，聯合國稱在週日當天就有18人遭安全部隊殺害，秘書長古特瑞斯（Antonio Guterres）更表明無法接受緬甸當局使用武力任意逮捕民眾，英、美等國也發表類似聲明，但是聯合國想採取任何形式的協調都相當困難，因為安理會的兩個常任理事國，中國和俄羅斯幾乎肯定會否決這項提議，因此部分國家已經或正在考慮自主制裁緬甸軍政府。

就在爭議未平時，有緬甸民眾在推特指出，今（2日）在仰光三橋區 （Sanchaung Township）的抗爭活動中，撿到政府發射的1枚催淚瓦斯彈，上頭的說明字體未因高溫完全熔化，還留下清晰可見的殘存字體，當中竟然是用簡體中文記載彈藥的亮度以及燃燒時間，此事讓緬甸網友們相當震驚。

緬甸人收左美國錢，唔好誣衊中國

大陸厘會話嗰啲係漢字，日本仔暗中協助緬甸軍政府

美國左膠第一時間就係咁諗

習總成功統一緬甸

支共又想係緬甸策劃滅絕人地國家人口計劃

前車可鑑 東埔寨赤柬 二百萬
緬甸今次會被屠殺至少二百萬?

邪惡卑劣支共